1百萬美元總獎金：NASA公開火星化學比賽

NASA Offers $1M for Producing Sugar on Mars

報名登記截止：今年一月廿四日
二月廿三交proposal deadline
入圍第一round 會有五個idea
每個idea有5萬美元獎金
入左圍就要做實驗示範個idea
贏左會贏埋餘下75萬美元獎金

大目標：幫人在火星上生存
小目標：減少火星大氣既CO2
比賽題目：如何將火星CO2變glucose

lm

Lm

其實好難諗

無理由咁白痴走去講 photosynthesis 既pathways

實驗都唔知點做 火星重力唔同溫度唔同

應該唔難 照計番錢係易過高鐵

起高鐵

US自己玩 其他人唔玩得

火星大氣層雖然超過95%係CO2
但地表氣壓得地球0.6%
稀薄到咁，根本唔夠CO2走入植物stomata
第一步應該係諗人造溫室？一係就唔好諗用植物

co2 變sugar 要大量水，邊到黎？

有無得諗？

冰層厚度又唔g 太多未知條件 成個野好難做

用炸彈炸爛d 冰ok?

重力唔夠 水會逃逸

除左 植物 仲有冇其他 eg化學方法咁生成葡萄糖

放d曱甴上去

遲d唔夠打

Solar power + natural enzyme 有得捻

有得諗還有得諗。冇水先係問題 唔通靠個個冰層咩

火星異種

有隨意門就得

火星液態水難有
但係火星有好多CH4
可唔可以用來mix CO2出glucose？

Ch4 要mix o2先 燃燒出co2同水 如果可以再mix co2用黎做葡萄糖 但前提是技術問題同氧

如果可以將植物基因改造 我諗效果好帶野上去

邊到講有好多CH4？

平均大氣唔多

但北部有D洞噴CH4出泥

唔知係生物產生既CH4
定普通physical chemical reaction

外國人參與一定要搵美國公民part住上

Foreign citizens may only participate through an eligible US entity as:
(i) An employee of such entity
(ii) A full-time student of such entity, if the entity is a university or other accredited
institution of higher learning,
(iii) An owner of such entity, so long as foreign citizens own less than 50% of the interests in
the entity, OR
(iv) A contractor under written contract to such entity.
No Team Member shall be a citizen of a country on the NASA Export Control Program list of designated
countries in Category II, Countries determined by the Department of State to support terrorism. The
current list of designated countries can be found at As of July 12, 2018,
only 4 countries are in category II (Iran, North Korea, Sudan, and Syria). Please check the link for latest
updates.
A team-designated team lead shall be responsible for the actions of and compliance with the rules,
including prize eligibility rules, by all members of his or her team.

火星大氣層咁薄，好多地球做到的野果道都唔掂
例如你而種到樹係火星，各種氣壓問題都會令佢的葉吸唔到CO2做光合作用
唔好計水份問題啦
Cyanobacteria 可能性仲高少少

啾嘰？

諗唔到橋就用一百萬請槍

可能樓主有

搵讀緊美國U既香港學生都得

求其搵個連登仔女讀緊美國大學都得

大目標好似易d

根本唔會有人諗植物
一黎麻煩，兩黎時間長
要做就一定係由基因工程個個方向做

一層樓既獎金
直覺覺得會有香港人入圍

有無人記得 Martian 種薯仔係點做

俾本火星異種nasa 睇下

種仙人掌水都慳番

利申：鳩up

一定係細菌

連登科學家係時候出場，我支持你哋參加

美國公民 here

有興趣可以一齊part

我乜3都唔識 有冇得part

7

教授級都諗唔掂啦

佢地諗得到 就唔使請槍啦 nasa咁多人 根本成個火星計劃都係岸狗 可能性低到

nasa 班人都搞唔掂 普通人點搞呀